<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de"/><updated>2020-12-10T19:14:49+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Prof. Dr. Jörg Thomaschewski</title><subtitle>Projekte - Forschung - Beratung - Schulungen. Informationen für Studierende, Unternehmen und Kooperationspartner zu meinen Projekten im Bereich Usability &amp; User Experience, Agile Softwareentwicklung &amp; Agiles Requirements Engineering.</subtitle><entry><title type="html">Web-Content Analysisieren und Verbessern</title><link href="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/verbessern.html" rel="alternate" type="text/html" title="Web-Content Analysisieren und Verbessern"/><published>2019-09-04T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-04T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/verbessern</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/verbessern.html">&lt;h3 id=&quot;verbesserung-von-einer-web-seite-mittels-requirement-engineering-und-human-centered-design-methoden&quot;&gt;Verbesserung von einer Web-Seite mittels Requirement Engineering und Human-Centered Design Methoden&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Es handelt sich bei der Webseite um eine programmierte Visualisierung welche darstellt wie evtl. Personen mit einer Lese-/Rechtschreibstörung diese wahrnehmen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sie sollen das Projekt von http://geon.github.io/programming/2016/03/03/dsxyliea analysiseren und für den deutschen Sprachbereich neu gestalten und verbessern.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dafür müssen Sie mit mind. zwei Personen sprechen die selbst eine Lese-/Rechtschreibstörung haben.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ziel ist es die visuellen Schwierigkeiten von Personen mit einer Lese-/Rechtschreibstörung als Web-Technology aufzubauen und der Allgemeinheit am besten über GitHub zur Verfügung zu stellen.&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Wichtig ist mir, dass Sie am Ende ein implementiertes Ergebnis vorliegen haben, welches Sie evaluiert haben und anhand der Aufgabenstellung entsprechend die Methoden aus dem Requirement Engineering und Human-Centered Design angewendet haben.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;http://geon.github.io/programming/2016/03/03/dsxyliea&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ansprechpartnerin und Zweitbetreuerin ist Maria Rauschenberger.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Studentische Projekte"/><category term="Praxisprojekt"/><category term="Bachelorarbeit"/><summary type="html">Verbesserung von einer Web-Seite mittels Requirement Engineering und Human-Centered Design Methoden Es handelt sich bei der Webseite um eine programmierte Visualisierung welche darstellt wie evtl. Personen mit einer Lese-/Rechtschreibstörung diese wahrnehmen. Sie sollen das Projekt von http://geon.github.io/programming/2016/03/03/dsxyliea analysiseren und für den deutschen Sprachbereich neu gestalten und verbessern. Dafür müssen Sie mit mind. zwei Personen sprechen die selbst eine Lese-/Rechtschreibstörung haben. Ziel ist es die visuellen Schwierigkeiten von Personen mit einer Lese-/Rechtschreibstörung als Web-Technology aufzubauen und der Allgemeinheit am besten über GitHub zur Verfügung zu stellen.</summary></entry><entry><title type="html">Erwartete und tatsächliche User Experience</title><link href="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Erwartete-und-tatsaechiche-UX.html" rel="alternate" type="text/html" title="Erwartete und tatsächliche User Experience"/><published>2019-09-04T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-04T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Erwartete-und-tatsaechiche-UX</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Erwartete-und-tatsaechiche-UX.html">&lt;h3 id=&quot;erwartete-und-tatsächliche-user-experience&quot;&gt;Erwartete und tatsächliche User Experience&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Es soll ermittelt werden, wie sich das erwartete Nutzungserlebnis vom tatsächlichen unterscheidet. Dazu sollen Nutzer eines Produkts vor und nach der tatsächlichen Nutzung mit Hilfe eines Fragebogens befragt werden. Die erwartete UX hilft die Auswahlentscheidung von Menschen zu verstehen, während die tatsächliche UX zeigt, ob diese Erwartungen getroffen oder gar übererfüllt wurden. Das zu erforschende Produkt können Sie selber wählen, kann aber auch aus einer Reihe von Vorschlägen ausgewählt werden.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ansprechpartner und Zweitbetreuer ist Dominique Winter.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Studentische Projekte"/><category term="Bachelorarbeit"/><category term="Masterarbeit"/><summary type="html">Erwartete und tatsächliche User Experience Es soll ermittelt werden, wie sich das erwartete Nutzungserlebnis vom tatsächlichen unterscheidet. Dazu sollen Nutzer eines Produkts vor und nach der tatsächlichen Nutzung mit Hilfe eines Fragebogens befragt werden. Die erwartete UX hilft die Auswahlentscheidung von Menschen zu verstehen, während die tatsächliche UX zeigt, ob diese Erwartungen getroffen oder gar übererfüllt wurden. Das zu erforschende Produkt können Sie selber wählen, kann aber auch aus einer Reihe von Vorschlägen ausgewählt werden. Ansprechpartner und Zweitbetreuer ist Dominique Winter.</summary></entry><entry><title type="html">Ausprobieren und Diskutieren von Machine Learning Clustern</title><link href="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Cluster.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ausprobieren und Diskutieren von Machine Learning Clustern "/><published>2019-09-04T00:00:00+02:00</published><updated>2019-09-04T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Cluster</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/studentische%20projekte/2019/09/04/Cluster.html">&lt;h3 id=&quot;ausprobieren-und-diskutieren-von-machine-learning-clustern&quot;&gt;Ausprobieren und Diskutieren von Machine Learning Clustern&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Sie bekommen einen Datensatz mit ca. 313 Einträgen und verschiedenen Features.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ihre Aufgabe besteht darin die gängigen Machine Learning Cluster herauszufinden und für ihren Datensatz zu bewerten und entsprechen einzusetzen. Dabei müsen Sie selbstständig die möglichen Machine Learning Cluster heraussuchen (z.B. K-Means) und die entsprechenden Bewertungskriterien festlegen. Ab wann war ein Cluster Algorithmus erfolgreich?&lt;/p&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;p&gt;Sie benutzen Python z.B. in Kombination mit JupyterLab, Jupyter Notebook oder PyCharm und schlage vor mit der sklean (https://scikit-learn.org/stable/modules/clustering.html) anzufangen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wichtig ist mir, dass Sie am Ende ein implementiertes Ergebnis vorliegen haben, welches Sie verglichen haben und anhand ihrer Bewertungskriterien diskutieren welche Cluster besser sind.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ansprechpartnerin und Zweitbetreuerin ist Maria Rauschenberger.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Studentische Projekte"/><category term="Praxisprojekt"/><category term="Bachelorarbeit"/><summary type="html">Ausprobieren und Diskutieren von Machine Learning Clustern Sie bekommen einen Datensatz mit ca. 313 Einträgen und verschiedenen Features. Ihre Aufgabe besteht darin die gängigen Machine Learning Cluster herauszufinden und für ihren Datensatz zu bewerten und entsprechen einzusetzen. Dabei müsen Sie selbstständig die möglichen Machine Learning Cluster heraussuchen (z.B. K-Means) und die entsprechenden Bewertungskriterien festlegen. Ab wann war ein Cluster Algorithmus erfolgreich?</summary></entry><entry><title type="html">Artikel der MuC 2019 in Hamburg sind nun verfügbar</title><link href="http://localhost:4000/news/2019/08/28/MuC2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="Artikel der MuC 2019 in Hamburg sind nun verfügbar"/><published>2019-08-28T15:53:44+02:00</published><updated>2019-08-28T15:53:44+02:00</updated><id>http://localhost:4000/news/2019/08/28/MuC2019</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/news/2019/08/28/MuC2019.html">&lt;p&gt;Die Artikel für die Tagungen &lt;strong&gt;“Mensch und Computer”&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;“german UPA Jahrestagung”&lt;/strong&gt; (08.09. bis 11.09.2019, Hamburg) sind nun online. Alle Beiträge sind kostenlos verfügbar. Einfach auf “Weiterlesen” klicken.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;vier-interessante-beiträge&quot;&gt;Vier interessante Beiträge&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Looks, Hanna; Fangmann, Jannik; Thomaschewski, Jörg; Schön, Eva-Maria (2019): Agilität und Nutzerzentrierung in der öffentlichen Verwaltung. In: Stefen Hess und Holger Fischer (Hg.): Mensch und Computer – Usability Professionals, S. 188–195. Online verfügbar unter &lt;a href=&quot;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24517/muc2019-up-0301.pdf&quot;&gt;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24517/muc2019-up-0301.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Raddy, Katinka; Winter, Dominique; Hinderks, Andreas; Thomaschewski, Jörg (2019): UX-Methoden richtig auswählen. In: Stefen Hess und Holger Fischer (Hg.): Mensch und Computer – Usability Professionals, S. 267–281. Online verfügbar unter &lt;a href=&quot;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24498/muc2019-up-0347.pdf&quot;&gt;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24498/muc2019-up-0347.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Schön, Eva-Maria; Winter, Dominique; Thomaschewski, Jörg (2019): Lean User Research-Best Practices und Verbreitung. In: Stefen Hess und Holger Fischer (Hg.): Mensch und Computer – Usability Professionals, S. 157–164. Online verfügbar unter &lt;a href=&quot;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24499/muc2019-up-0136.pdf&quot;&gt;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24499/muc2019-up-0136.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Schrepp, Martin; Thomaschewski, Jörg (2019): Eine modulare Erweiterung des User Experience Questionnaire. In: Stefen Hess und Holger Fischer (Hg.): Mensch und Computer – Usability Professionals, S. 148–156. Online verfügbar unter &lt;a href=&quot;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24466/muc2019-up-0108.pdf&quot;&gt;https://dl.gi.de/bitstream/handle/20.500.12116/24466/muc2019-up-0108.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="News"/><summary type="html">Die Artikel für die Tagungen “Mensch und Computer” und “german UPA Jahrestagung” (08.09. bis 11.09.2019, Hamburg) sind nun online. Alle Beiträge sind kostenlos verfügbar. Einfach auf “Weiterlesen” klicken.</summary></entry><entry><title type="html">Konferenzteilnahmen in 2020</title><link href="http://localhost:4000/news/2019/08/28/CISTI-MuC2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="Konferenzteilnahmen in 2020"/><published>2019-08-28T15:53:44+02:00</published><updated>2019-08-28T15:53:44+02:00</updated><id>http://localhost:4000/news/2019/08/28/CISTI-MuC2019</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/news/2019/08/28/CISTI-MuC2019.html">&lt;p&gt;Auch wenn in diesem Jahr die Konferenzen als Online-Konferenzen stattgefunden haben, so konnten 9 Beiträge auf vier Konferenzen aus der Forschungsgruppe veröffentlicht werden Besonders erfreulich sind dabei die vier Beiträge der neuen Doktoranden Andreas Klein und Hanna Looks. Hier ein kleiner Konferenzrückblick.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;neun-beiträge-auf-vier-konferenzen&quot;&gt;Neun Beiträge auf vier Konferenzen&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Online-Konferenzen sind nicht dasselbe, wie reale Konferenzteilnahmen. Aber die Herausforderung das virtuelle Publikum für die eigenen Forschungsergebnisse zu begeistern ist uns durchgehend gelungen. Die Konferenzreihe begann in diesem Jahr mit der 15th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI), die wir wie alle anderen Konferenzen auch gerne vor Ort in Sevilla besucht hätten. Die Beträge waren&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Klein, Andreas; Hinderks, Andreas; Schrepp, Martin; Thomaschewski, Jörg (2020): Measuring User Experience Quality of Voice Assistants. In: 15th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI). Seville, Spain. (Level B4 Conference)&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Fangmann, Jannik; Looks, Hanna; Thomaschewski, Jörg; Schön, Eva-Maria (2020): Agile transformation in e-government projects. In: 15th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI). Seville, Spain. (Level B4 Conference)&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Winter, Dominique; Hausmann, Carolin; Schön, Eva-Maria; Thomaschewski, Jörg (2020): Morphological analysis of the ‘context of use’. In: 15th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI). Seville, Spain, (Level B4 Conference)&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Andreas Hinderks hat an einer Top-Konferenz teilgenommen:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Hinderks, Andreas; Domínguez Mayo, Francisco José; Thomaschewski, Jörg; Escalona, Maria José (2020): An SLR-Tool: Search Process in Practice. A tool to conduct and manage Systematic Literature Review (SLR). In: 42nd International Conference on Software Engineering. Companion Proceedings (ICSE-Companion), S. 81–84, (Level A1 Conference).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Und auch die deutschsprachige und für meine Forschungsgruppe inzwischen legendäre Konferenz “Mensch und Computer” im September war dabei.&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Klein, Andreas M.; Hinderks, Andreas; Schrepp, Martin; Thomaschewski, Jörg (2020): Construction of UEQ+ Scales for Voice Quality: Measuring User Experience Quality of Voice Interaction. In: Proceedings of the Conference on Mensch Und Computer. New York, NY, USA: Association for Computing Machinery (MuC ’20), S. 1–5. DOI: 10.1145/3404983.3410003&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Otten, Raphael; Schrepp, Martin; Thomaschewski, Jörg (2020): Visual Clarity as Mediator between Usability and Aesthetics. In: Proceedings of the Conference on Mensch Und Computer. New York, NY, USA: Association for Computing Machinery (MuC ’20), S. 11–15.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Meiners, Anna-Lena; Hinderks, Andreas; Thomaschewski, Jörg (2020): Korrelationen zwischen UX-Fragebögen. In: Martin Schrepp und Bernhard Rummel (Hg.): Proceedings of the Mensch und Computer 2020 Workshop «Quantitative Methoden zur Messung von User Experience». Mensch und Computer. Magdeburg.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; &lt;p&gt;Sandkühler, Heike; Schrepp, Martin; Thomaschewski, Jörg (2020): UX Messung mithilfe des UEQ+ Frameworks. In: Martin Schrepp und Bernhard Rummel (Hg.): Proceedings of the Mensch und Computer 2020 Workshop «Quantitative Methoden zur Messung von User Experience». Mensch und Computer. Magdeburg.&lt;/p&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;Zum Abschluss war der Doktorand Andreas Klein mit einem Beitrag auf der Konferenz&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Klein, Andreas; Hinderks, Andreas; Rauschenberger, Maria; Thomaschewski, Jörg (2020): Exploring Voice Assistant Risks and Potential with Technology-based Users. In: Proceedings of the 16th International Conference on Web Information Systems and Technologies. 16th International Conference on Web Information Systems and Technologies. Budapest, Hungary, 03.11.2020 - 05.11.2020: SCITEPRESS - Science and Technology Publications, S. 147–154, (Level B3 Conference)&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="News"/><summary type="html">Auch wenn in diesem Jahr die Konferenzen als Online-Konferenzen stattgefunden haben, so konnten 9 Beiträge auf vier Konferenzen aus der Forschungsgruppe veröffentlicht werden Besonders erfreulich sind dabei die vier Beiträge der neuen Doktoranden Andreas Klein und Hanna Looks. Hier ein kleiner Konferenzrückblick.</summary></entry><entry><title type="html">Highlights</title><link href="http://localhost:4000/news/2018/10/25/Videos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Highlights"/><published>2018-10-25T09:53:44+02:00</published><updated>2018-10-25T09:53:44+02:00</updated><id>http://localhost:4000/news/2018/10/25/Videos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/news/2018/10/25/Videos.html">&lt;p&gt;Oft unterhalte ich mich mit Studierenden, Kolleginnen und Kollegen über lohnenswerte Videos und so wird es Zeit, dass ich meine Lieblingsinfos und -videos hier aufliste, beginnend mit dem inzwischen fast vergessenen “Die Kathedrale und der Basar” (The Cathedral and the Bazaar von Eric. S. Raymond, 1997).&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;videos-und-infos-zu-projektmanagement-und-softwareentwicklung&quot;&gt;Videos und Infos zu Projektmanagement und Softwareentwicklung&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Mein Leben wäre anders verlaufen ohne den GNU C-Compiler und die bash. Daher ist zuerst ein Tribut an die freie Softwareentwicklung fällig, die in den Jahren 1990-2000 für reichlich Gesprächsstoff in den Unternehmen sorgte. Unbedingt lesenswert und ein eindeutiges Zeitdokument ist &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.selflinux.org/selflinux/pdf/die_kathedrale_und_der_basar.pdf&quot;&gt;&quot;Die Kathedrale und der Basar&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.catb.org/~esr/writings/cathedral-bazaar/cathedral-bazaar/&quot;&gt;&quot;The Cathedral and the Bazaar&quot; von Eric S. Raymond, 1997&lt;/a&gt;). Hier eine der 19 Richtlinien: &lt;em&gt;Meist entstehen die brillanten Lösungen aus der Erkenntnis, dass das Problem falsch verstanden wurde.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Management und Entwickler kommen aus anderen Welten und reden gerne aneinander vorbei, denn schließlich kann dann jeder in seiner Welt bleiben. Sehr gut ist daher &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=BKorP55Aqvg&quot;&gt;&quot;The Expert&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ich liebe agile Softwareentwicklung. Manchmal ist es etwas unverständlich, wie das agile Manifest ausgelegt wird und daher ist das Video &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=a-BOSpxYJ9M&quot;&gt;&quot;Agile is Dead von Dave Thomas, 2015&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; unbedingt sehenswert.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Agile Softwareentwicklung hilft auch nichts, wenn man konsequent die &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4f_mIRrns2U&quot;&gt;&quot;8 Regeln für den totalen Stillstand von Peter Kruse, 2008&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; anwendet.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Aber wenn man agile Softwareentwicklung mit Scrum durchführt, dann sollte sich ein Unternehmen auch einen entsprechenden Scrum Master respektive Scrum Masterin leisten. Hier sind etwas übertrieben, aber somit sehr deutlich, die notwendigen Eigenschaften dargestellt. Vermutlich lassen sich diese Eigenschaften nicht ein einer 2-5 tägigen Scrum Master Schulung erlernen: &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oheekef7oJk&quot;&gt;&quot;Scrum master movie with Jeff Sutherland&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Wer gerne liest (oder Hörbücher hört) und einen guten Blick auf die sogenannte Digitale Transformation bekommen möchte, der möge sich mal &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.randomhouse.de/Taschenbuch/Silicon-Germany/Christoph-Keese/Penguin/e525283.rhd&quot;&gt;&quot;Silicon Germany von Christoph Keese, 2016&quot;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ansehen.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lesenswert und immer noch aktuell sind auch alle &lt;strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.systemsguild.com/tdm.htm&quot;&gt;Bücher von Tom DeMarco&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="News"/><summary type="html">Oft unterhalte ich mich mit Studierenden, Kolleginnen und Kollegen über lohnenswerte Videos und so wird es Zeit, dass ich meine Lieblingsinfos und -videos hier aufliste, beginnend mit dem inzwischen fast vergessenen “Die Kathedrale und der Basar” (The Cathedral and the Bazaar von Eric. S. Raymond, 1997).</summary></entry><entry><title type="html">Buchtipp: User Experience mit Fragebögen messen</title><link href="http://localhost:4000/news/2018/05/09/Buch-Schrepp.html" rel="alternate" type="text/html" title="Buchtipp: User Experience mit Fragebögen messen"/><published>2018-05-09T15:53:44+02:00</published><updated>2018-05-09T15:53:44+02:00</updated><id>http://localhost:4000/news/2018/05/09/Buch-Schrepp</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/news/2018/05/09/Buch-Schrepp.html">&lt;p&gt;Neu ist ein sehr interessantes und sehr gut lesbares Buch „User Experience mit Fragebögen messen“ von Martin Schrepp, das ich in den letzten Tagen gelesen habe. Studierenden und Praktikern kann ich dieses Buch sehr empfehlen. Hier meine ausführlichere Beschreibung. Einfach auf “Weiterlesen” klicken.&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;ux-fragebögen-einfach-und-doch-ausführlich-beschrieben&quot;&gt;UX Fragebögen einfach und doch ausführlich beschrieben&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Martin Schrepp gehört zu den Mitentwicklern des UX-Fragebogens UEQ und beschäftigt sich schon unendlich lange mit den Themen „Fragebögen“ und „UX“. Daher ist es nur konsequent, dass er ein entsprechendes Buch verfasst hat. Super, dass dieses Buch nur 129 Seiten enthält und ich es an einem Wochenende gut durchlesen konnte.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;In seinem Buch „User Experience mit Fragebögen messen“ ist es ihm sehr gut gelungen, das Thema leicht lesbar darzustellen und er beginnt natürlich mit der Beschreibung, was UX ist (Kapitel 2). Anschließend beschreibt er, warum es wichtig ist die UX zu messen (Kapitel 3) und warum dies mit Fragebögen gut funktioniert.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sehr gut finde ich die Darstellung der vielen unterschiedlichen Usability- und UX-Fragebögen und was diese messen bzw. für welche Produktgruppen man welchen Fragebogen einsetzen kann. Spätestens auf Seite 90 weiß man dann, was womit geht und was nicht. Auf den letzten 40 Seiten geht es um die richtige Durchführung und Auswertung. Bekanntlich kann man bei der Auswertung über Fehlinterpretationen mindestens genauso viel falsch machen, wie beim Einsatz des falschen Fragebogens.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nach dem Lesen des Buches sollte ein umfassendes Verständnis vorhanden sein und dies trotz der leichten Lesbarkeit, die mich noch immer begeistert. Mir zeigt sich aber auch, dass es auf dem Gebiet der UX mit Fragebögen messen noch genügend Entwicklungspotential gibt.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="News"/><summary type="html">Neu ist ein sehr interessantes und sehr gut lesbares Buch „User Experience mit Fragebögen messen“ von Martin Schrepp, das ich in den letzten Tagen gelesen habe. Studierenden und Praktikern kann ich dieses Buch sehr empfehlen. Hier meine ausführlichere Beschreibung. Einfach auf “Weiterlesen” klicken.</summary></entry></feed>